姚松炎：明日大嶼交通勢超負荷

姚松炎：明日大嶼交通勢超負荷

團體促政府撤回明日大嶼計劃。周智堅攝

【本報訊】政府強推初步估算造價達6,240億元的「明日大嶼」，惟規劃一直備受質疑。房產發展研究中心創辦人姚松炎引述政府最新評估，即使低估人口及車量數目等，接駁人工島的道路和鐵路仍會超出負荷。立法會議員朱凱廸表明要求加開特別會議，討論有關交通報告。

姚松炎表示，政府曾委託顧問就東大嶼作初步交通及運輸影響評估。他引述報告假設人工島可容納最多70萬人口、私家車增長放緩和原區就業機會很大等情況估算，交椅洲接駁堅尼地城道路的交通只屬「勉強可以管理」、交椅洲至欣澳的道路則會超負荷，「佢假設嘅人口仲要比明日大嶼嘅110萬人，少40萬人」。

姚松炎續指，報告提出道路徵費方案，以減少車流量，但要收取昂貴費用才回復「勉強可以管理」，即使三組接駁人工島的鐵路全通車，港島綫等同樣超出容量負荷。

人工島淪「海上天水圍」

他稱有關報告2016年完成，惟被多番追問時才在本月公開，當局更「戴晒頭盔」，指有關數據過時和不全面等，但報告已是最新及有過百頁，批評政府不願接受現實。

東大嶼都會關注組任憲邦指，政府指人工島有七成是公營房屋，但又聲稱要將人工島發展成核心商業區是自相矛盾。

任憲邦續指，人工島人口密度將比現時觀塘更高，島上居民很大機會要跨島上班，人工島將變「海上天水圍」，斥政府為推明日大嶼，「想討好等公屋嘅人就話有18萬個公屋單位，想討好商界就話佢係核心商業區」，揶揄計劃是個不可行的神話故事，促政府撤回。

朱凱廸指，立法會工務小組明日將討論5.5億元明日大嶼研究費，屆時他將提出中止待續，要求發展事務委員會加開特別會議，討論近日才公開的交通評估報告。

■記者李詠希

上一則
上一則
陳婉玉筆記 透露羅致政府猛人

下一則
下一則
盲人工廠暫遷坪石空置校舍

攪清個目的先啦

做場大龍鳳比強國抽水

咁撚認真做乜

>交椅洲接駁堅尼地城道路的交通只屬「勉強可以管理」
記者英文水平係咪管理唔到?